桃 園 機 場 捷 運 料 明 年 初 通 車

台灣高鐵局宣佈，桃園機場捷運已經通過第三方專業認證系統安全無虞，並取得證明書，預計明後兩天將進行初勘，列舉缺失改善後，就可報交通部履勘，履勘通過後即可通車。按交通部目標，機場捷運可望明年2月通車。

據了解，捷運機場線費率基本票價為30元（7.3港元），從台北車站出發各站價格分別為三重站30元、新北產業園區35元、副都心40元（9.7港元）、泰山45元、泰山貴和站60元、體育大學80元、長庚醫院90元、林口100元（24.3港元）、山鼻135元、坑口145元、桃機一二航廈都是160元。
而機捷票價經桃園市政府票價審議委員會決議後，由市長鄭文燦於今日下午正式公佈，最高上限為160元新台幤（約38.8港元），亦即從台北搭到桃園機場的票價，中途各站則依不同公里數收費。鄭文燦表示，按照目前測試時間表，農曆年前一定會完成。未來通車試運時，首月將讓乘客免費試搭，第2個月則有半價優惠。

咁多個站？機場出台北車站要幾耐

有快車有慢車
快車4個站/37分鐘
慢車12個站/70分鐘

坐國光客運先9個字到咋喎

台灣d車站名真係好長

真係新莊有個地方叫 副都心， 定係學埋日本d野扮野自稱市中心？

起極都未通車 都唔知延遲左幾多次

都唔一定，都要9個字至1個鐘，有次坐第間超過1個鐘

人地連埋超支，都唔夠半條高鐵

板橋區係新北市核心
而新莊區係新北市政府主力發展既副核心地帶 所以叫副都心 當然某程度上都係想學日本咁規劃喇

台北捷運 真係好過 MTR

班次真心準 同 密
d 站位置方便
雖然多站, 但其實係切合需要
同埋 , 唔算貴

台灣: 「未來通車試運時，首月將讓乘客免費試搭，第2個月則有半價優惠。」

香港:「屌, 開通左當然要賺撚到你盡啦。 嗱依家講定幾錢先, 搭唔搭尤得你啦死窮鬼。 開通初期有運作問題好撚正常喎, 唔好以為唔駛畀錢搭車呀, 試搭唔撚係搭呀 ? 」

終於通車 有多一個選擇

之前往返機場都係搭的士

一程就已經冇左張一千蚊紙

下下拎客運同捷運比

你唔計埋班次, 車費, 架車臭唔臭, 落腳點方唔方便既因素 ?

咁富貴

可以選擇高鐵
160+30 台幣
30分鐘內一定到

留名睇又延遲, btw 國光都係9個字-1個鐘, 搭慢車不如搭國光, 又有位坐

真係通撚左先講，不停話出年通出拿通講撚左好撚多年，由佢咩都無到起好曬而家都未通。

香港人 乜然都要快

但人地條捷運唔係為你地香港人服務架囉
貼地少少啦

12年我去台灣已經講話起緊好快通車
16年我再去屌呀仲話起緊未通車

台灣人都屌左好耐啦

就係連香港人都屌 依個先係問題
出comment之前用下腦
香港人得閒都理下高鐵啦

台灣機鐵問題好似講左十年架啦